在這個平安夜的街上, 我的淚水差點掉下

今天是平安夜, 我辛苦完一整天的工作, 搭上回家的路. 就在這個平安夜的街上, 我的淚水差點掉下.
從尖沙咀海傍回家, 街邊的情人一對對, 無數雙手幸福地纏在一起, 每一個人都在人群中有所依靠. 唯獨我手空空如也, 手掌心冰冷無比, 在人海中踽踽獨行. 在這個平安夜的街上, 我的淚水差點掉下.
獨自從人群之中穿插, 焦點無意間落在一對情侶身上. 他們雖然背靠著我, 但從背面的服飾, 由聖誕帽子落至鞋子, 都是一式一樣的, 是令人羨慕的情侶裝. 我假裝無視此對情人, 但卻避不過一雙又一雙別的情侶裝 有日系風格的, 有古著風格的, 亦有街頭風格的. 我把視線落在自己身上, 無論打扮得如何細緻, 襯托出什麼風格, 穿著出什麼造型, 我都依然是孤身一人, 一顆寂莫的心, 一雙冰冷的手. 在這個平安夜的街上, 我的淚水差點掉下.
我雙眼緊緊的盯著手機, 試圖把這些溫馨的畫面無視, 姆指不斷的在社交平台來回滾着, 但此無礙是錯誤的選擇. 昔日舉杯暢的朋友們爭先恐後的把閃照發佈, 平常充滿哲學味道的標題都給紛紛轉成簡單祝福, 一貫只有豐滿身材吸睛的照片都變成雙人合照. 每每大時大節, 便有不少的貼文在社交平台出現, 內容都是藉此感謝一下身邊那個不離不棄的另一顆心. 我按下個人照片, 昔日的合照早已刪掉, 剩下的都是那個寂莫依然的身軀. 在這個平安夜的街上, 我的淚水差點掉下.
我把手機屏幕關掉, 仰眼放空, 映入眼簾的只有色彩艷麗的聖誕霓虹燈飾. 這些燈飾每年都大同小異, 有所謂改變亦談不上變化, 但足以撐起整個城市的節日氛圍. 在這些燈嘅照耀下, 勾起我當日的片段. 昔日兩顆靠近的心, 如今早已分開. 曾經緊扣的十指, 如今只握著空氣. 當年靠著肩膀的她, 如今已在別人的懷內. 腦海浮現出殘破的回憶碎片, 在這個平安夜的街上, 我的淚水差點掉下.
好不容易擠上了車, 推推撞撞的回到了家. 屋內漆黑一片, 寂靜於黑夜迴響着. 突然房內燈光溢出, 熟悉的聲音悠悠傳出: 你返嚟嗱, 肚唔肚餓啊？要唔要煮個麵你食? 淒冷而又空虛的心再次被溫暖起來, 重新得到安穩的護蔭,是那雙每次跌傷時都會把你扶起的手. 在這個平安夜的家裏, 我的淚水終於掉下.

祝各位巴絲聖誕快樂

有感而發

Rubbished